<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>你好，小韭菜！</title>
    <link href="/2021/07/27/MySweet/"/>
    <url>/2021/07/27/MySweet/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我的小姐姐，好可爱</title>
    <link href="/2018/11/05/sister/"/>
    <url>/2018/11/05/sister/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>本周打分应该可以给六十分，心情一直在一个低水平内浮动，代入感太强以及其它问题很多。   </p><p>但是这次回家，见到朋友，再一次又获得了力量。一想到有这些可爱的人陪伴着我，就什么也不再害怕了。   </p><p>要可爱啊！嘻嘻。</p><blockquote><p>引用自<a href="http://shiyote.com/">SHIYOTE</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>珍6</title>
    <link href="/2018/10/28/zhen6/"/>
    <url>/2018/10/28/zhen6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>她化了细细的眉毛，大概用的是纯黑色眉笔，和头发的纯黑色在一起，显得智慧又可爱。<br>鼻梁本来就挺高的了，两侧还打了侧影。<br>唇膏是淡淡的日常色。<br>火锅热气腾腾。<br>我不知在做什么。<br>“快吃吧，肉都要老了！”<br>“恩，吃了！”回过神来才发现她已经在我的碗里放满了肉。“够了够了，不要再给我了，你自己吃吧。”<br>“我已经吃了很多了，不要玩了，快吃！”<br>“恩。”<br>我也想给她夹点菜，但看她的样子，我不想这样做了。<br>不再前进一步，这是要先走的人要记住的。</p><p>“你生日到底是什么时候？”<br>“在你后面，我是＊＊座。”<br>“真的吗？我和这个星座的人完全合不来！哈哈哈！”<br>“啊？哈哈哈哈！”<br>合不合得来一点也不重要啊。</p><blockquote><p>引用自<a href="http://shiyote.com/">SHIYOTE</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>珍5</title>
    <link href="/2018/10/12/zhen5/"/>
    <url>/2018/10/12/zhen5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>过个马路，然后沿着这条路走上十分钟就可以到家。</p><p>穿过浓密的葱葱树影，一个超市，两栋沿街居民楼，再往前走，直到看到那醒目的性保健品的红红招牌。楼梯还算平缓，要一直上到八楼，左手边的那家就是了。</p><p>到家已经十点半，胡婷捏亮了手机，从双肩包里掏出钥匙打开门。</p><p>“哎呦，今天回来的挺准时的。”<br>“收的早。”<br>“把门关上。我睡觉了。你也早点。”<br>“嗯。”</p><p>老妈穿着睡衣，说完转身就进了第二道门，里面还有一道门。</p><p>这个家很像一个长方形，三道门将它分成三个部分：第一道门和楼梯相连，打开之后是个玄关，左手边是厨房，右手边是一扇大窗户，要准确的形容应该不能说是窗户，这个空间其实是个和外部相连的独立空间，这个地方老式的居民楼很多都是这样的，因为太潮湿了；第二道门进去就是卧室；两间卧室由第三道门连着，阳台在长方形的最里面最外面，朝南方向。</p><p>胡婷的房间就是那玄关进门的第一间，也就意味着所有人进出都要经过那里。</p><p>胡婷感觉到饿了，但翻翻冰箱，除了水果都是些保鲜膜封好的剩菜。没有想吃的。</p><p>还是睡觉吧，她想。</p><p>十一月的夜晚和平常也没什么不同。黑暗中手机发出一闪一闪蓝色的光。</p><blockquote><p>引用自<a href="http://shiyote.com/">SHIYOTE</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>珍4</title>
    <link href="/2018/10/06/zhen4/"/>
    <url>/2018/10/06/zhen4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们一起走到一辆板车前，那上面全是一些花花绿绿的水果。<br>她指着那黄色的大梨子，问我：“你今天也走累了吧，买点水果带回去？”<br>我看那梨子实在太大了，一个应该够两个人吃，况且我也不喜欢吃梨子，我答道：“噢，昨天晚上也买了，宾馆里还有很多。”<br>于是她就没再说话了，我用余光斜过去看她，她笑了一下，我还是拉着她，她穿着一件浅绿色格子衬衫，是棉质的那种，抓久了会留下很多褶皱，我看那右手的袖子已经被我抓得全皱在了一起。<br>我们站的那条路实在太拥挤了，来来往往全都是晚上出来闲逛的学生，路边是各种小吃和水果摊，空气里是熟透了的香蕉味道混着辛辣的食物香味，按理说山里的环境应该很好，但是当我到了这里我才发现根本不是我想像的那样，那学校后面的山已经被采石的挖的面目全非，路上也都是白色粉末，混着雨水污水成灰色胶状，来往的学生到底是怎么忍受的呢，我在想。离宾馆还有一段路，我不想要她送我了。<br>我说：“你回去吧，我也回去了，明天早上我到你那里去找你。”<br>她也没犹豫，直接就说：“好啊，那我走了。”然后我就放开了她，让她转身就走了。我也转身就往宾馆的方向走。<br>我从来没有回头的习惯，但是那次我才走了两步就停了下来。在那热闹的街上看一个人的背影突然流泪应该会被认为是个神经病吧，我真害怕被认为是个有病的人，于是我赶紧从包里搜出一张纸巾捂住眼急匆匆的转向了我该走的方向。<br>之后我很多次回忆起当时的场景，根本搞不懂为什么当时我会突然悲伤，我明明知道不会那么轻易就结束的啊。</p><blockquote><p>引用自<a href="http://shiyote.com/">SHIYOTE</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>珍3</title>
    <link href="/2018/09/23/zhen3/"/>
    <url>/2018/09/23/zhen3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“我在你手机上动了手脚的，你没发现吗？”<br>“啥？你删了！”<br>“哈哈！”<br>“打你……”<br>“既然下定了决心，就让我忘记吧，何必要给她再伤害我一次的机会呢？”<br>“我明白了。”</p><p>“这下我们可以一起出去玩了。”<br>“是啊。”<br>“好多地方我都想去。你想去哪里？”<br>“我啊，我喜欢自然风光，不喜欢人文古迹什么的，海边我也不喜欢。”<br>“为什么要提海。”<br>“啊，我错了。”<br>“哎呀，也没什么，要想的话还不是看到什么都要想。”<br>“好像也是哦。哈。”</p><blockquote><p>引用自<a href="http://shiyote.com/">SHIYOTE</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>珍2</title>
    <link href="/2018/09/18/zhen2/"/>
    <url>/2018/09/18/zhen2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>她穿着一件绒面米色外套，蓝色背带裤搭配白色半高领毛衣，两只手扶在浅粉色的拉杆箱上。<br>“你好，我是李维珍。”<br>她皮肤挺白的，扎着头发，脸长长肉肉的，两只大眼望着我。五颜六色装修幕布前的这副画面真有些说不出来的微妙。<br>我一时竟有点想笑。<br>我干脆也抬起头望着她。<br>“你好。”我说。<br>“先进来把东西放下吧。群里的就是你吧。没想到是你过来了。”我继续说道。<br>“对啊，特地先过来这边的，想来看看你。”<br>“看我？”<br>“对啊，和小姐姐聊天很开心，哈哈。”<br>箱子真的有点重，我试了一下干脆就放弃了，她拨开我的手，笑着没说话提起箱子穿过狭窄的过道，自顾自就走到操作间里。真的有点莫名其妙，我想。</p><blockquote><p>引用自<a href="http://shiyote.com/">SHIYOTE</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>珍1</title>
    <link href="/2018/08/20/zhen1/"/>
    <url>/2018/08/20/zhen1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“安佳、柠檬汁、黑糖都没有了，什么时候订货？”<br>“下周一订。明天易康那边的巡店要过来，上午就到店里，明天上午我下去。”<br>大爷的，你下来有什么用，不做事还话多，老子自己一个人就可以搞得定，巡店过来该卖的还不是要卖，胡婷心里这么想着，手上还是回复了<br>“好的。”<br>毕竟他是老板，人在屋檐下，该低头的时候还是要低头。<br>胡婷觉得这个冬天比以往要暖和一点，可能是因为这四个月以来都是在这个地下商场里上班，开始选择这里除了离家近、上班有空调吹，最重要的原因就是老板不怎么管，可以自己随意发挥，现在倒好，有事没事老板都要下来转转，烦人得很。<br>“喝点什么？”<br>“波霸奶茶。”<br>“波霸现在没有了。”<br>“好吧。”<br>客人问完什么也没说转身就走了，胡婷也没管他，低下头继续刚才没算完的账，心里想着“烦球得很，这么晚了，就是有老子也不想卖了，老子还要收东西下班，卖个球。”<br>十一月的广千还不算太冷，但十点半这个商场旁边的小路上就已经没有什么人，路的尽头一家卤味小吃店招牌透出红色的光，从员工通道里走出来一个小小的身影，一边和保安开玩笑，一边撩着刘海，转过两道阶梯，向红色灯光的另一端走去了。</p><blockquote><p>引用自 <a href="http://shiyote.com/">SHIYOTE</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>柳岸花明，峰回路转</title>
    <link href="/2018/06/03/AboutCharlie/"/>
    <url>/2018/06/03/AboutCharlie/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前面提到的sister song——年近30岁的圣母——其实是查理的正式女朋友。之所以叫她大姐，是带着非常恶毒的心思的，从开始知道有这个人存在，我们就嘲笑似的常常把她拿出来评论一番。   </p><p>宋大姐，她和查理是在火车上认识的，那时候查理还在上大学，后来两个人就成了男女朋友，直到现在有五六年的时间了。没有见过本人，但是据查理自己的描述是：一般。问及她的时候，原话就是这样轻描淡写。   </p><p>她的朋友圈个性签名也很有意思，只有四个字：我本善良。   </p><p>一年前，当我们第一次看到这句个性签名，再加上她的朋友圈里那些关于善良的动态言论，真的是打从心里觉得这个人圣母的不行，简直就是一个笑话。   </p><p>现在，我们对于这个人的看法有了一些改变，觉得她既可怜又可爱。   </p><p>她和查理名义上是男女朋友的关系——查理的妈妈、查理公司的领导都知道有这个女朋友的存在——但是却是有两年多没有见过面了。宋大姐年近30，查理说：她比我大一岁，家里在催着她结婚，我们还互相没有见过家长，我妈妈知道有这人存在。揣摩不透说这番话的时候，查理的内心是怎么样的，可能他觉得自己只是在说出一个事实，仅此而已。   </p><p>原以为，这个女朋友就算再怎么名存实亡，但是至少还算是正式的公开女友，她对于查理的事情应该比较了解，但是后来我们才发现，根本不是这样。她对查理的记忆还停留在大学毕业那个蘑菇头的腼腆男友时期，对他在外面的风流韵事一件也不知道。她第一次受到的打击，应该是知道了丽哥的存在。一次，宋大姐打电话问候查理，当时查理正和丽哥在一起吃晚饭，丽哥听到电话对面的声音，凭着天生的本能就觉得可能是某个和查理关系不一般的女孩，于是就故意撒娇的在电话旁边说了一句话。电话很快挂断了。大概就是从这里开始，宋大姐开始了怀疑和担忧。丽哥当然也没逃过。   </p><p>从公司领导的口中，终于证实了查理有个女朋友的事实，丽哥受到了打击。她查看了查理QQ留言板的全部留言，找到了那个女朋友，然后根据微信和QQ的绑定加上了宋大姐的微信。   </p><p>一开始，她们不互相聊天，只在朋友圈里故意发些动态，丽哥发和查理有关的事情、物品的照片挑衅，宋大姐则回应以教导人应该善良、浪子回头等言论和频繁给查理打电话作为回击。   </p><p>那时候，两个人可能都认为对方是心机颇深的坏人。   </p><p>九月过完，丽哥与查理终于分手了。依旧记得分手那天早上的荒唐和查理无耻的样子。丽哥很伤心。我和她从小就认识，她很漂亮，追求她的人也很多，之前有谈过恋爱，从客观的条件上来说，之前的男朋友是很优秀的，名校硕士，长相端正，工作也不错，这些东西当然不能代表什么，但是不得不承认的是，很多时候我们都会拿这些客观条件来作为比较的依据。言归正传，就是在这样的前提和环境下，丽哥是有点骄傲的，有着强烈的自尊心。她和查理在一起的时候，不同于以往，我从没见她那么开心过，她是真的喜欢查理的。分手对她造成了两方面的伤害，一个是自尊心，一个是受到了真心喜欢的人的背叛。但是，事情已经这样了，于是在不久之后，丽哥删除了宋大姐的微信，开始了专心工作的生活。她没有辞职，依旧和查理在同一个公司。原因有主观的当然也有客观的。工作还不错，在这里需要生活，并不能像在家一样任性洒脱，主观的原因可能她觉得既然是大家说好了的分手，那么应该也算和平分手，以后只当普通人就好了。   </p><p>原以为事情就会这样的结束，就算两人在公司再见到会有一些尴尬，但是应该也就是这样了。但是，并没有如现象中的发展。   </p><p>分手后的一段时间都是比较和平的，然而某一天公司来了一个新同事，是一位年近四十的姐姐，就叫这个人W吧，这个姐姐工作上很积极，给人感觉有点勇气和热情都超乎常人的意思，周旋于同事和老板之间的能力很突出。这样的人就算有点不同寻常，但是其实也很多，起初丽哥并没有对她在意。新年过完，一次在健身馆，丽哥看到查理正手把手的教她做器械，这才第一次开始注意到这个人。三月，部门调整，很不幸的，查理、丽哥和W被调到同一个人手下，摄影师、文案和采购，工作上交集变得多了起来。W和查理日渐亲密，丽哥看到的多了，越来越感到疑惑，但是这不是她的事，她对两人的关系甚至不愿意相信自己的猜想。相安无事之下其实事情已经在慢慢发展。   </p><p>文案去找摄影师要图片，摄影师不配合，两个人的合作越来越不和谐，文章总是写了又被打回要不就是因为图片的问题一等再等，另一方面，W好像也在有意无意的挑衅。丽哥是暴脾气，想到这些以及她不敢相信的猜想，就去质问查理，一个是关于工作方面，一个是关于W和他的关系。出乎意料的是，查理竟然对此没有否认。我甚至都无法相信这件事情，W是已婚的，有个孩子还曾带到过公司，只是丈夫在外地。   </p><p>报复的念头就是从这里开始生出的。   </p><p>五月，丽哥在公司群里公开了查理与W约炮的事情，指名道姓，当晚十一点发文，没到两三个小时各路看客就纷纷赶来，公司热闹了好几天。   </p><p>故事的主人公查理和W对此事的回应也是让人颇为佩服。在丽哥公开了这件事的当晚，有一个查理手下的女孩发来消息，说其实查理也正在撩她。可能很多人会想，说不定是这个女孩自己以为错了，既然是直属手下，那么平常的交流应该会很多，女孩可能是错把交流当成了撩。但是大家不知道的是，查理寡言少语，独来独往，朋友圈和QQ都是完全没有动态也不会给任何人评论的，可以说在外界看来，确实能用“老实人”来形容他。所以单独撩这个妹子，一定是不正常的。第二天，出乎意料的，查理竟然找到这个女生，当面对她说了一番话，意思是：自己就是这样的人，可以同时喜欢很多人。女生觉得搞笑也莫名其妙。W则是全程淡定回应，一切都如平常一样。   </p><p>当事人的心理太强大，丽哥不甘心。她再次加了宋大姐的微信，把W和查理的事情告诉了宋大姐。然而意外的是，不同于第一次，这次的宋大姐似乎已经麻木了，她反复问丽哥的话是：你觉得我还应不应该和他在一起？你觉得他还喜不喜欢我？等等。   </p><p>很早之前的一次玩笑，丽哥就问过查理到底和多少个女孩子好过，当时查理的回答就是：八九个。那个时候丽哥只当他是说笑，并没有在意，现在想起来，可能查理那个时候说的就是真话。   </p><p>宋大姐已经很久没有见过查理了，她甚至不知道就在近期查理去了两次国外，她对他的事情一无所知。但是丽哥从和她的聊天中，可以感受到这个人其实到现在也还抱有一丝希望，希望真心能得到回报。   </p><p>我们一直说她是圣母，自然是带着贬义，认为她假装好人，恶心至极。然而，经过了这些事之后，我们从真心里希望她真的如她表现出来的那样，真的是一个圣母，因为圣母是可以原谅一切的，软弱的表象之下拥有的是一颗强大的内心。她有点可怜也有点可爱。   </p><p>这是一段小三和原配从敌人到朋友的荒唐故事，一段混乱后悔的办公室恋情，也是一段渣男和无知女孩的可笑闹剧。   </p><p>说不定有人在看了这个故事之后，还会不自觉地开始憧憬查理的“美好”生活，羡慕他的“英雄事迹”，也开始思考怎么才能做到像他那样呢。   </p><p>没有什么话要说了，从这里开始，查理的故事就真正结束了。   </p><blockquote><p>引用自<a href="http://shiyote.com/">SHIYOTE</a></p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于独立博客，越来越小众了吗？</title>
    <link href="/2017/10/14/AboutTheBlog/"/>
    <url>/2017/10/14/AboutTheBlog/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="关于独立博客"><a href="#关于独立博客" class="headerlink" title="关于独立博客"></a>关于独立博客</h2><p>博客好久没更新了，也许是老了吧？没年轻的时候那么多热情了。翻看了刚玩博客那会的好友，好多网站都已经挂了。要不就是跟我这样，最新博文还停留在几年前的。看样子差不都都是上班两三年后停更的，老婆孩子热炕头，天天上班还房贷累成狗，也是没上学那会的精力了。   </p><p>关于独立博客，其实很难界定。维基百科定义：<b>独立博客</b>一般指在采用独立<a title="域名" href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9F%9F%E5%90%8D">域名</a>和网络主机的<a class="mw-redirect" title="博客" href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8D%9A%E5%AE%A2">博客</a>。其实也就是网站，这样算来，互联网伊始，满世界都是独立博客。后来有的网站变成了巨无霸，国内如BAT，国外如google、facebook。他们推出了博客、微博、SNS等免费服务，更是分流了一批独立博主。加之个人建网站有一定技术门槛，还有资金支出。现如今独立博客博主基本都是互联网相关从业者，像我这种搬砖业的已经不多了。   </p><p>加之国内管控越来越严，网站必须备案，稍不留神就被请去喝茶，放国外也随时可能被墙，这几天就倒下好多。独立博主们，你们也真不容易啊！   </p><p>这几天人肉翻博客，发现好多用github搭建的，速度快得飞起，还免费。哟西，好久没研究这些了，看来已经与时代脱节了。正好这段时间要帮老姐弄个商品展示网站，用这个来测试正好。   </p><p>我觉得现在记录下还能访问的独立博客，等个5年再回来看看大家是否健在。或许不一定5年后这个网站也已经消失了呢，世界变化这么快是吧？</p><h2 id="独立博客链接"><a href="#独立博客链接" class="headerlink" title="独立博客链接"></a>独立博客链接</h2><blockquote><p><strong><a href="http://shiyote.com/">SHIYOTE</a></strong> </p><p><del>一位萌萌哒妹纸，心情类小文章写得不错，且持续更新中。关键是妹纸啊，难道不值得关注吗？</del></p><p>已成功被我拐骗为老婆，专心带吞金兽，博客关闭中。</p></blockquote><blockquote><p><strong><a href="https://www.zhukun.net/">月与灯依旧</a></strong></p><p>之前博客叫清风小荷塘，博主叫朱坤，在昆明上学那会还是会写一些校园生活什么的。现在从事运维，完全把网站当记事本了，干。</p></blockquote><blockquote><p><strong><a href="http://noviber.com/">NOVIBER</a></strong></p><p><del>这货也是上学那会玩博客，毕业在百度实习一段时间，做销售，被百度那不要脸的气质折服。后回老家搞汽车销售，现在合伙搞了个二手车交易平台。</del></p></blockquote><blockquote><p><strong><a href="https://flypig.cc/">Life of Flypig</a></strong></p><p>兄弟，你抢注了我的域名造不？这个博客就是搭建在github上，速度很快有木有？</p></blockquote><blockquote><p><strong><a href="http://yelook.com/">有野出没</a></strong></p><p>现在这个博客模板就是这位写的，码农，全国各地到处跑。 </p></blockquote><blockquote><p><strong><a href="http://www.uuuuj.com/">Rague</a></strong></p><p><del>这个域名很有个性啊，更新越来越少，很可惜。</del>  </p></blockquote><blockquote><p><strong><a href="http://www.hallosun.com/">你好，阳光</a></strong></p><p><del>也关注很久了，但更新很少。</del>  </p></blockquote><blockquote><p><strong><a href="http://wuchong.me/">Jark’s Blog</a></strong></p><p>阿里猿，博客写的东东完全不懂，只是好奇阿里云的主机也用Hexo太浪费了吧？不过没数据库速度就是快。</p></blockquote><p>还有一位兄弟的博客已经不知所踪，查网站历史找到微博，现在定居深圳，老婆孩子热炕头，女儿都可以打酱油了，祝福。</p><hr><p>这个清单会不断更新，收集独立博客。</p><p>排版忒难看，果然还是要用markdown。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
